# 物品 (Items)

在合成表中物品欄有 2 種顏色：橘色代表裝備；藍色代表道具。裝備在合成之後，玩家將裝備卡放到玩家版圖上的虛線格子內。每個虛線格子都只能放 1 個裝備，不需要的裝備則丟棄。注意等級高的裝備不可被等級低的裝備取代。而消耗品則是在合成後，玩家拿取該道具卡加入手中，此時留意是否會超過手牌上限。以下會針對不同的裝備跟道具做說明：

## 裝備[永久性]

### 十字鎬

硬度越高的十字鎬能讓玩家探索更深的地層，但在礦場獲取資源不受十字鎬種類限制。

### 背包

越大的背包可讓玩家攜帶更多東西，亦即手牌上限增加。

### 金屬鉤

在移動階段時，允許穿越牆壁移動。

### 項鍊

幫助玩家尋找寶藏或對抗怪獸。

### 探險項鍊

當玩家進入有寶藏指示物的區域，精神可以提升 2。

### 戰鬥項鍊

玩家在戰鬥時命中率提升，改用下表：

| 骰子點數 | 攻擊結果           |
| :------: | :----------------: |
| 1,2      | 攻擊失敗(攻擊力:0) |
| 3,4,5    | 攻擊成功(攻擊力:1) |
| 6        | 擊中要害(攻擊力:2) |

### 鎧甲

提升玩家的最大血量。玩家鎧甲等級提升的當下，依據不同的等級提升血量，提升數量為新鎧甲之最大血量 – 原鎧甲之最大血量。如下表所示：

| 等級     | 最大血量 |
| :------: | :------: |
| 無       | 2        |
| 鐵鎧甲   | 3        |
| 鈦鎧甲   | 4        |
| 水晶鎧甲 | 5        |
| 鑽石鎧甲 | 6        |

### 鞋：提高玩家的機動性。裝備後從預備拿取對應數量的小米寶。

|等級 |可用小米寶數量|
|:-:|:-:|
|鐵鞋 |5|
|鈦鞋 |6|
|水晶鞋 |7|
|鑽石鞋 |8|

## 道具[一次性]

### 醫藥包

使用後，血量+2。

### 蔬菜

使用後，精神+2。

### 肉

使用後，精神+4。

### 鎮定劑

使用後，精神+6。

### 幸運藥水

當怪獸攻擊時可以用，擲骰點數 ≧4 成功躲過。

### 快樂藥水

在移動階段中扣除精神時使用，擲骰點數 ≧4 成功躲過。

### 誘餌

當走入的區域為陷阱或該區域有其他玩家設置的陷阱時，可打出誘餌避免受傷。

### 陷阱

在工作階段時使用，在當下有自己米寶的區域擇一設置陷阱。陷阱擁有的數量限制為 1，包含已設置和未設置。
